<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>fotorelacje</title>
    <link href="https://fotorelacje.contano.xyz/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://fotorelacje.contano.xyz" />
    <updated>2024-02-04T22:16:08+01:00</updated>
    <author>
        <name>Jacek</name>
    </author>
    <id>https://fotorelacje.contano.xyz</id>

    <entry>
        <title>Gdańsk - miasto pełne historii i uroku</title>
        <author>
            <name>Jacek</name>
        </author>
        <link href="https://fotorelacje.contano.xyz/gdansk-miasto-pelne-historii-i-uroku.html"/>
        <id>https://fotorelacje.contano.xyz/gdansk-miasto-pelne-historii-i-uroku.html</id>
        <media:content url="https://fotorelacje.contano.xyz/media/posts/11/gdansk-2.jpg" medium="image" />
            <category term="pejzaż miejski"/>
            <category term="Viltrox 23mm F1.4"/>
            <category term="Fujifilm X-T3"/>

        <updated>2024-02-04T22:16:08+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://fotorelacje.contano.xyz/media/posts/11/gdansk-2.jpg" alt="fotorelacja z Gdańska" />
                    Dzisiaj chciałbym podzielić się z wami moimi wrażeniami z wizyty w Gdańsku, jednym z najpiękniejszych i najciekawszych miast w Polsce.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://fotorelacje.contano.xyz/media/posts/11/gdansk-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="fotorelacja z Gdańska" /></p>
                
  <p>
    Dzisiaj chciałbym podzielić się z wami moimi wrażeniami z wizyty w Gdańsku, jednym z najpiękniejszych i najciekawszych miast w Polsce. Byłem tam latem 2023 roku wraz z rodziną i spędziliśmy w tym malowniczym mieście kilka dni podziwiając zabytki, kulturę i atmosferę tego niezwykłego miejsca.
  </p>

    <h2 id="gdansk-to-miasto-o-bogatej-historii">
      Gdańsk to miasto o bogatej historii
    </h2>

  <p>
    Jednym z najbardziej charakterystycznych elementów Gdańska jest jego architektura. Miasto zachowało wiele zabytkowych kamienic, kościołów, bram i innych budowli, które tworzą malowniczy krajobraz. W historycznym centrum Gdańska można podziwiać takie perły architektury jak Bazylika Mariacka, Ratusz Głównego Miasta, Fontanna Neptuna, Dwór Artusa czy Złota Brama.
  </p>

    <h2 id="kultura-i-sztuka-przyciagaja-do-gdanska">
      Kultura i sztuka przyciągają do Gdańska.
    </h2>

  <p>
    Miasto jest siedzibą wielu instytucji i placówek kulturalnych, takich jak Teatr Szekspirowski, Europejskie Centrum Solidarności, Muzeum II Wojny Światowej, Muzeum Narodowe czy Filharmonia Bałtycka. W Gdańsku odbywają się też liczne festiwale, koncerty i wydarzenia artystyczne, które przyciągają zarówno mieszkańców, jak i turystów.
  </p>

    <h2 id="miejscem-ktore-zrobilo-na-nas-szczegolne-wrazenie-jest-muzeum-bursztynu">
      Miejscem, które zrobiło na nas szczególne wrażenie jest Muzeum Bursztynu.
    </h2>

  <p>
    Mieści się ono w dawnym więzieniu, które zostało zaadaptowane na potrzeby wystawy. Muzeum prezentuje historię, właściwości i zastosowanie bursztynu, czyli słynnego "złota Bałtyku". Można tam zobaczyć niezwykłe eksponaty, takie jak biżuterię, rzeźby a nawet całe wnętrza zdobione bursztynem. Muzeum oferuje też warsztaty i pokazy, w których można dowiedzieć się, jak obrabia się i wycenia bursztyn.
  </p>

    <h2 id="fotorelacja-z-gdanska">
      Fotorelacja z Gdańska
    </h2>

  <p>
    Zapraszam do obejrzenia galerii zdjęć, w której znalazły się ujęcia zarówno z ulic Gdańska jak i z wnętrza Muzeum Bursztynu. Wszystkie fotografie zrobiłem aparatem Fujifilm X-T3 z obiektywem Viltrox 23mm F1.4.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
